% !TEX program = xelatex
% This is my resume
% Chinese translation
% by ice1000

\documentclass{resume}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage[fallback]{xeCJK}

%% \setmainfont[]{SimSun}
%% \setCJKfallbackfamilyfont{rm}{HAN NOM B}
\setCJKmainfont[BoldFont=Sarasa Gothic CL,ItalicFont=Sarasa Gothic CL]{Source Han Serif}
%% \renewcommand{\thepage}{\Chinese{page}}

\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
%% \cfoot{\thepage\ of \pageref{LastPage}}

\name{邬树辉}

\basicInfo{
    \email{xipotatonium@outlook.com} \textperiodcentered\ 
    \phone{(+86) 152-6781-1210} \textperiodcentered\ 
    \github[XiPotatonium]{https://github.com/XiPotatonium}
}

\section{\faGraduationCap\ 教育}
\datedsubsection{\textbf{浙江大学大学}}{2017年9月 -- 现在}
  专业：计算机科学与技术，预计毕业日期：2021.6

\section{\faUsers\ 经历}
\datedsubsection{\textbf{上半格科技}, 杭州, 中国}{2019年8月 -- 现在}
\role{创业团队客户端开发者}{}
\begin{itemize}
    \item 创业团队初创成员。负责客户端开发，开发一个面向计价人员的自动化软件。
    \item 熟悉了C\#语言和WPF框架，客户端开发流程，积累了团队沟通和开发经验。
\end{itemize}
\datedsubsection{\textbf{浙江大学SRTP项目}}{2019年9月 -- 现在}
\role{成员}{}
\begin{itemize}
    \item 参与院级学生科研训练项目，开发Maestro，这是一个基于LibTorch的AlphaGoZero算法在五子棋上的实现
    \item 熟悉蒙特卡洛树搜索，参与蒙特卡洛图搜索的工作，这是一个可以整合“殊途同归”的局面信息的创新点
    \item 参与算法调试实验，了解人工智能算法调试的过程
\end{itemize}

\section{\faGithubAlt\ 项目}
\datedsubsection{\textbf{MyShell}}{}
MyShell是一个Bash-like的命令处理程序。
\begin{itemize}
    \item 实现了部分内建指令如bg, fg, pwd, time, exec, dir。其他复杂指令MyShell会理解为程序调用。
    \item 实现了前后台运行、挂起、并行、管道等特殊功能。支持读取脚本文件并执行。
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{MiniSQL}}{}
MiniSQL是一个使用c++编写的简单数据库。
\begin{itemize}
  \item 实现SQL输入的解析树建立并估值，实现SQL语句执行模块
  \item 实现Scanner，使用类似Stream的方式遍历查询结果，实现流水线操作
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Mini C Compiler}}{}
Mini C Compiler是一个使用Lex，Yacc和LLVM的C编译器，按照ANSI C标准编写。
\begin{itemize}
  \item 可以熟练运用正则表达式，使用lex实现词法分析。
  \item 实现将解析得到的AST导出成json语句，这样我们可以利用d3.js可视化AST
  \item 遍历AST，进行语义分析，并直接生成LLVM IR中间码
\end{itemize}

% Reference Test
%\datedsubsection{\textbf{Paper Title\cite{zaharia2012resilient}}}{May. 2015}
%An xxx optimized for xxx\cite{verma2015large}
%\begin{itemize}
%  \item main contribution
%\end{itemize}

%% \section{\faHeartO\ 成就}
%% \datedline{}{Aug. 2017}

\section{\faCogs\ 技能}
\begin{itemize}[parsep=0.25ex]
    \item \textbf{编程语言}:
        尤其熟悉 C/C\#/Python，
        熟悉 C++/Java (均不分先后)

    \item \textbf{基于.Net的客户端开发}:
        有丰富的团队开发经验。
        非常熟悉WPF框架，也对UWP有一定的了解。
        熟悉WPF的MVVM模式。

    \item \textbf{人工智能}:
        熟悉神经网络的基本原理，能够使用Numpy实现多层感知机、反向传播算法和梯度下降。
        能够熟练使用PyPlot等Python库进行数据处理和可视化。
        熟悉PyTorch框架，使用PyTorch框架实现过垃圾分类、基于TextCNN/对抗学习的RNN/TextGCN的文本分类。
        熟悉自然语言处理中关系抽取方向的近期科研工作，阅读过若干篇这个方向的论文。

    \item \textbf{嵌入式}:
        在FPGA上用Verilog实现过基于简单MIPS架构的多周期CPU和流水线CPU，编写MIPS汇编并操纵外设。
        熟悉STM32F103开发板和树莓派，熟悉裸机上的程序开发、RTOS上的程序设计以及嵌入式Linux开发。
\end{itemize}

% \section{\faHeartO\ Honors and Awards}
% \datedline{\textit{\nth{1} Prize}, Award on xxx }{Jun. 2013}
% \datedline{Other awards}{2015}

\section{\faInfo\ 其他}
\begin{itemize}[parsep=0.25ex]
  \item 个人博客: \url{https://xipotatonium.github.io/}
  \item 语言: English - 熟练(六级604)，汉语 - 母语水平
  \item 兴趣广泛，不仅擅长编程，也很喜欢植物学、天文学、欧洲史、唱歌、写信、日记。喜欢猎奇，好奇心强，擅长学习新知识。
\end{itemize}

\end{document}
